（悲劇）兄攔妹就醫不果 斬甩妹頭求解脫

高雄苓雅區福德三路9時30分許發生一起當街砍頭的驚悚殺人案！死者是林姓婦人(52歲)，身首分離陳屍在住處門前，行兇嫌犯是死者的哥哥(54歲)，兇嫌疑因妹妹硬要出門，兩人發生口角，一時氣憤持菜刀當場將妹妹頭砍下，當場血濺街頭，妹妹頭顱滾到人行道的機車旁，路人嚇得驚聲尖叫奔逃，林嫌砍死妹妹後，帶著菜刀逃回公寓住處樓上，警方趕抵，兇手束手就擒。全案依殺人罪嫌偵辦中。
警方案發後進入林嫌住處找人，林嫌情緒還算平穩，在屋內向警方表示，林嫌供稱，妹妹是遲緩兒，患有精神障礙，父母早逝，兄妹倆相依為命，妹妹都靠他一人照料30多年，今天原本要帶妹妹至醫院回診，由於之前好幾次妹妹抗拒去醫院就診，今天兩人下樓後，妹妹又臨時不想去醫院，吵著要去其他地方，兩人發生口角後，他情緒失控，一時氣憤下，返家拿菜刀砍殺妹妹。
這起當街砍頭的驚悚殺人案，吸引附近好奇民眾圍觀，附近攤商也說，妹妹精神狀況有問題。
現場一度傳出警方與嫌犯對峙消息，但苓雅分局偵查隊楊廷祥說明，兇嫌行兇後逃回家中，警方趕抵現場時，兇嫌正準備下樓，警方隨即帶他返家，一面安撫情緒、尋找兇刀並了解行兇原因，隨後即由檢察官至現場勘驗，並無對峙情況。
楊廷祥說，兇嫌應訊時態度冷靜，坦承殺害妹妹並表示「長期照顧妹妹，覺得好累」，今午檢警會同法醫複驗後，依殺人罪將嫌犯移送，檢察官訊後聲押獲准。
律師葉銘進指，兇嫌涉殺人罪，可處死刑、無期徒刑或10年以上徒刑，但法官審理時會考量殺人動機是長期照顧妹妹所致，推測不至於判死。（楊適群、石秀華／高雄報導）

照顧左三十年，真係心力交瘁
呢單野唔知個官點判

個標題講到呀哥唔想比呀妹去睇醫生

其實死刑反而可能係解脫